{
    "question": "Diketahui massa atom relatif (Ar) C = 12 dan O = 16. Berapakah volume standar dari    a. 0,3 mol karbon dioksida ?\r\nb. 5,6 gram karbon monoksida \r\n\r\nmakasih :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. Volume CO\u2082 --&gt; n . 22,4 =<br>0,3\u00a0 mol x 22,3 = 6,72 Liter<br><br>b. Volume CO --&gt; n . 22,4 =<br>n CO = gram / Mr<br>n = 5,6 / 28 = 0,2 mol<br>n CO . 22,4 =<br>0,2 . 22,4 = 4,48 Liter<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bilok-dari-naclo-2naclnaclo3-731",
            "question": "Bilok dari NaClO-2NaCl+NaClO3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NaClO\u00a0<br>Biloks Na= +1<br>Biloks Cl= -1<br>Biloks O = -2<br><br>2NaCl<br>Biloks Na= +1<br>Biloks Cl= -1<br><br>NaClO\u2083<br>Biloks Na= +1<br>Biloks O = -2<br>Karena ini bukan senyawa biner (terdiri lebih dari 2 unsur), maka, biasanya unsur yg di tengah yg dicari, karena biloks Na dan O sudah ada diketentuan mencari bilangan oksidasi.<br><br>Karena itu, kita simbolkan Cl dengan huruf &#039;x&#039;<br><br>NaClO\u2083 --&gt;\u00a0 1 + x + -2 (3) *karena unsur O ada tiga* = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 + x - 6 =0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x= +5<br>Jadi, Na= +1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Cl= +5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 O= -2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-basa-lemah-loh-mempunyai-ph-10-log-5-loh-25-x-ma-995",
            "question": "Suatu basa lemah LOH mempunyai:    pH = 10 + log 5; LOH = 2,5 x  , maka konsentrasi basa tersebut ...\r\na. 0,01 M b. 0,02 M c. 0,03 M d. 0,04 M e. 0,05 M\r\nmohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH = 10 + log 5<br>pOH = 4 - log 5<br>[OH] = 5 . 10\u207b\u2074<br><br>maka, <br>[OH\u207b] = \u221aKb.M<br>5 . 10\u207b\u2074 = \u221a<span>2,5 x 10\u207b\u2075. M</span> --&gt; kuadratkan<br>25 . 10\u207b\u2078 = <span>2,5 x 10\u207b\u2075. M<br>M = </span>25 . 10\u207b\u2078 / 2<span>,5 x 10\u207b\u2075<br>M = 10\u207b\u00b2 --&gt; 0,01 M <br></span><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-50-ml-larutan-hcl-01-m-direaksikan-dengan-50-ml-larutan-826",
            "question": "Sebanyak 50 mL larutan HCL 0,1 M direaksikan dengan 50 mL larutan NaOH 0,1 M\u00a0 maka pH larutan adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cara menjawab dengan cepat dan paham :\u00a0<br>Diketahui soal (HCL = 0.1M 50mL ) dimana HCl= 5 mmol<br>Diketahui juga pada\u00a0soal (NaOH = 0.1M 50mL ) dimana \u00a0mol NaOH= 5 mmol<br><br>Lihat persamaan reaksinya:<br>HCl(ag) + NaOH (aq) -&gt; Nacl(aq) + H2O (l)<br>Perb.mol = Perb.koefisien. Jika mol HCl = mol NaOH maka pH kedua larutan tersebut atau pH campurannya = 7\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-larutan-yg-digunakan-u-analisis-dibuat-dengan-melarutkan-1-601",
            "question": "Suatu larutan yg digunakan u/ analisis dibuat dengan melarutkan 1mlsuatu larutan yg digunakan u/ analisis dibuat dengan melarutkan 1ml HCl 0.1M menjadi 1 larutan, pH larutan berubah-ubah maka perlu diganti dengan larutan yang pHnya konstan, dibuat dengan melarutkan NaOH dalam 110ml larutan CH3COOH \u00a00,1M (ka=10^-5). massa NaOH (mr=40)\u00a0yang diperlukan adalah....?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Suatu larutan yg digunakan u/ analisis dibuat dengan melarutkan 1ml<span>suatu larutan yg digunakan u/ analisis dibuat dengan melarutkan 1ml HCl 0.1M menjadi 1 larutan, pH larutan berubah-ubah maka perlu diganti dengan larutan yang pHnya konstan, dibuat dengan melarutkan NaOH dalam 110ml larutan CH3COOH \u00a00,1M (ka=10^-5). massa NaOH (mr=40)\u00a0yang diperlukan adalah....?</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-50-ml-hcl-01-m-dicampurkan-dengan-50-ml-ch3cooh-01-m-ka-168",
            "question": "Jika 50 mL HCL 0,1 M dicampurkan dengan 50 mL CH3COOH 0,1 M (Ka= 10^-3) maka pH campuran menjadi ....    a. 0,5\r\nb. 2,4\r\nc. 3,5\r\nd. 1,3\r\ne. 4,6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 mL HCL 0,1 M dicampurkan dengan 50 mL CH3COOH 0,1 M<br><br>Reaksi\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 HCl + CH\u2083COOH --&gt; CHCH\u2083COOCl + H\u2082O<br>Mula-mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005<br>Yang Bereaksi\u00a0 \u00a0\u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,005<br>Hasil Reaksi\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0  -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,005<br><br>Maka, pH =<br>Pertama mencari [H\u207a] = Ka . [M] asam / [M] garam<br>[H\u207a] = 10\u207b\u00b3 . 0,1 / 0,05<br>[H\u207a] = 10\u207b\u00b3 . 2<br>pH = - log [H\u207a] <br>pH = - log 10\u207b\u00b3 . 2<br>pH =\u00a0 3 - log 2<br>pH = 3 - 0,3<br>pH = 2,7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kristal-nacl-dapat-menghantrkan-listrik-bagaimana-dengan-866",
            "question": "Apakah kristal NaCl dapat menghantrkan listrik? Bagaimana dengan lelehan NaCl?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam bentuk padatan,<br>NaCl tidak dapat menghantarkan listrik dikarenakan ion - ion dalam senyawanya tidak dapat bergerak bebas/ tidak terurai<br>Dalam bentuk lelehan<br>NaCl dapat menghantarkan arus listrik tetapi kurang baik, ini dikarenakan hanya sebagian dari ion - ion dalam senyawanya yang terurai<br>Dalam bentuk larutan<br>NaCl dapat menghantarkan listrik dengan baik dikarenakan ion - ion dalam larutannya terurai sempurna sehigga dapat bergerak bebas dalam larutannya<br><br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kepanjangan-uuq-uup-uuh-uus-dan-uuo-itu-apa-di-dalam-t-562",
            "question": "Kepanjangan Uuq , Uup , Uuh , Uus , dan Uuo itu apa ?? di dalam tabel periodik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Uuq : Ununquadium<br>Uup : Ununpentium\u00a0<br>Uuh : Ununhexium<br>Uus : Ununseptium<br>Uuo : Ununoktium\u00a0<br><br>tandai terbaik and semoga membantu :&#039;)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-derajat-ionisasi-asamlemah-jikadiketahui-konsentrasinya-0-525",
            "question": "Harga derajat ionisasi asam.lemah jika.diketahui konsentrasinya 0,1 M mempunyai Ph 3 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ph = 3 maka\u00a0[H+] = 10^-3<br>[H+] =D.disosiasi x\u00a0Ma<br>10^-3\u00a0= a .\u00a010^-1<br>a = 10^-2<br>a= 0,01 = 1%",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-sifat-sifat-fisis-dan-kimia-polimer-498",
            "question": "Apakah sifat-sifat fisis dan kimia polimer ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sifat fisis adalah sifat yang dapat diukur dan diteliti tanpa mengubah komposisi atau susunan dari zat tersebut<span>.\n  Sebagai contoh, kita dapat mengukur titik leleh dari es dengan  \nmemanaskan sebuah balok es dan mencatat pada suhu berapa es tersebut  \nberubah menjadi air.<br><br></span><br>Kimia polimer atau kimia makromolekular adalah ilmu multidisiplin yang berfokus pada sintesis kimia dan sifat kimia polimer dan makromolekul. Menurut rekomendasi IUPAC, makromolekul merujuk pada rantai molekul individu dan merupakan ranah ilmu kimia. Polimer menjelaskan sifat-sifat bahan polimer dan merupakan bidang fisika polimer sebagai subbidang dari fisika.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-senyawa-ion-273",
            "question": "Apa pengertian dari senyawa ion",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Senyawa ion </strong>adalah senyawa dengan ikatan ion, yaitu ikatan antara dua atom di mana satu atom melepas elektron sementara atom lain menerima elektron.</p><p>Contohnya adalah garam dapur (NaCl)</p><p><u><strong>Pembahasan</strong></u>:</p><p>Senyawa dapat berupa <strong>senyawa ion </strong>dan <strong>senyawa kovalen</strong>, tergantung dari jenis ikatan antara atom penyusunnya.</p><p><strong>Senyawa ion </strong>memiliki ikatan ion antara atomya. Ikatan ion adalah ikatan di mana satu atom melepaskan elektron yang kemudian diterima oleh atom lain.</p><p><strong>Ikatan ion </strong>terjadi antara unsur yang membentuk ion positif (kation) dan unsur yang membentuk ion negatif (anion). Atom yang membentuk ion positif adalah atom unsur logam, sedangkan atom yang membentuk ion negatif adalah atom unsur nonlogam</p><p>Contoh senyawa ion adalah <strong>garam dapur (NaCl, natrium klorida). </strong>Senyawa ini terbentuk dari ion positif Na+ yang bereaksi dengan ion negatif Cl-. Garam dapur sebagai senyawa ion memiliki titik leleh tinggi, 801 \u00b0C, dan berbentuk padatan pada suhu ruang.</p><p><strong>Senyawa kovalen </strong>memiliki ikatan kovalen dalam strukturnya, Ikatan kovalen terbentuk ketika atom-atom non logam, bergabung dan bersama-sama dengan berbagi elektron. Senyawa kovalen tidak memiliki elektron bebas dan tidak ada ion sehingga mereka tidak senyawa kovalen tidak dapat menghantarkan arus listrik.</p><p>Senyawa dengan <strong>ikatan kovalen </strong>biasanya berbentuk gas atau cairan dengan titik lebur dan titik didih yang rendah.</p><p>Contoh ikatan kovalen adalah <strong>gas metana atau CH4</strong>, dimana atom karbon berbagi elektron dengan 4 atom hidrogen, dan gas ammonia atau NH3, dimana atom nitorgen berbagi elektron dengan 3 atom hidrogen. \u00a0</p><p><em>Pelajari lebih lanjut bagaimana terjadinya ikatan kovalen di: brainly.co.id/tugas/1542193</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut ikatan kimia yang terdapat pada molekul HCl di: brainly.co.id/tugas/13507987</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut contoh ikatan kovelen di: brainly.co.id/tugas/10882010 </em></p><p><strong>--------------------------------------------------------------------------- </strong></p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 \u00a0 \u00a0 </strong></p><p><strong>Kode: \u00a010.7.4 </strong></p><p><strong>Kelas: X \u00a0 \u00a0 </strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Kimia \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 </strong></p><p><strong>Materi: Bab 4 - Ikatan Kimia </strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}